import { QuizData } from '../../types/type';

export const questions: QuizData[] = [
  /** 28回(AM) */
  {
    question:
      '中心型チアノーゼの原因はどれか。\na メトヘモグロビン血症 \nb 肺動静脈痩 \nc パージャー病 \nd 寒冷曝露 \ne 心拍出量低下',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 0,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '滲出性の胸水貯留を来すのはどれか。\na 左心不全 \nb 肺結核 \nc 肺梗塞 \nd 肝硬変 \ne ネフローゼ症候群',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '気管支瑞息で誤っているのはどれか。',
    options: [
      '気道の慢性炎症性疾患である',
      'ハウスダストが抗原になる',
      '末梢血中の好酸球が減少する',
      'アセチルコリンの吸入試験で過敏性を示す',
      '気管支痙攣の治療にβ2 受容体刺激薬を用いる',
    ],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '二次性高血圧症の基礎疾患でないのはどれか。',
    options: [
      '原発性アルドステロン症',
      'クッシング症候群',
      '甲状腺機能尤進症',
      'アジソン病',
      '糸球体腎炎',
    ],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '不整脈について正しいのはどれか。\na. Wenckebach型房室ブロックではPQ間隔は徐々に短縮する \nb. Mobitz II型房室ブロックはペースメーカの適応である \nc. Maze 手術は心房細動に対して行われる \nd. Adams-Stokes発作を伴う洞不全症候群は薬剤治療が第一選択である \ne. WPW 症候群では PQ間隔 が延長する ',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '血圧上昇の原因とならないのはどれか。',
    options: [
      '心拍出量の増加',
      '血管抵抗の上昇',
      '静脈還流量の減少',
      '交感神経活動の冗進',
      '循環血液量の増加',
    ],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '糖尿病治療中の患者にみられる低血糖の症状はどれか。\na. 徐脈 \nb. 皮膚乾燥 \nc. 手指振戦 \nd. 顔面蒼白 \ne. 頭痛 ',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 4,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '二次性ネフローゼ症候群の基礎疾患でないのはどれか。\na. 糖尿病 \nb. 高尿酸血症 \nc. 多発性嚢胞腎 \nd. アミロイドーシス \ne. 全身性エリテマトーデス ',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '慢性腎不全の合併症への対応で適切でない組合せはどれか。',
    options: [
      '貧血 -------- エリスロポエチン製剤の投与',
      '痛風 -------- 尿酸生成抑制薬の投与',
      '高カリウム血症 -------- イオン交換樹脂の使用',
      '高リン血症 -------- リン吸着剤の投与',
      '低カルシウム血症 -------- ピスホスホネート製剤の投与',
    ],
    answerIndex: 4,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '血漿交換療法が適応となる疾患・病態でないのはどれか。',
    options: [
      '劇症肝炎',
      '逆流性食道炎',
      '全身性エリテマトーデス',
      '家族性高コレステロール血症',
      'ギラン・バレー症候群',
    ],
    answerIndex: 1,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '血液透析中の患者で血小板減少と血栓症が認められた場合、原因として考えられる薬剤はどれか。',
    options: [
      'ナファモスタットメシル酸塩',
      '鉄剤',
      'エリスロポエチン製剤',
      'ヘパリン',
      'ビタミンD製剤',
    ],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '生命徴候（パイタルサイン）の検査項目はどれか。\na. 心拍数 \nb. 体重 \nc. 瞳孔径 \nd. 体温 \ne. 血圧 ',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '消毒・滅菌について正しいのはどれか。\na. 消毒薬中で微生物は繁殖しない \nb. エタノールは粘膜の消毒に有用である \nc. オートクレーブは高圧蒸気で滅菌する \nd. エチレンオキサイドガスは残留毒性が強い \ne. クロルヘキシジンは結核菌に有効である ',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '医療事故発生時の対応について適切でないのはどれか。',
    options: [
      '患者の安全確保',
      '正確な事実把握',
      '医師や上司への報告',
      '事故に関わる物品の保全',
      '発生部署内での解決',
    ],
    answerIndex: 4,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '脂溶性ビタミンはどれか。\na. ビタミンA \nb. ビタミンB6 \nc. ビタミンC \nd. ビタミンD \ne. ビタミンE ',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  /** 28回(PM) */
  {
    question: '創傷治癒について正しいのはどれか。',
    options: [
      '手術で縫合された創の治癒形式は二次治癒と呼ぶ',
      '壊死した皮膚はできるだけ温存する',
      '抗がん剤投与は創傷治癒を促進させる',
      '創面は乾燥させた方が治癒しやすい',
      '血糖管理の不良な糖尿病患者では創傷治癒が遅延する',
    ],
    answerIndex: 4,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '慢性閉塞性肺疾患 （COPD） について正しいのはどれか。\na. 1 秒率の低下 \nb. 残気量の減少 \nc. 気道抵抗の減少 \nd. 換気血流比不均等分布の増加 \ne. 最大換気量の減少',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '肺血栓塞栓症について正しいのはどれか。\na. 男性に多発する \nb. 青年層に多発する \nc. 肺動脈圧が上昇する \nd. 低酸素血症を呈する \ne. 深部静脈血栓症に続発する',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 4,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '大動脈瘤の原因で最も多いのはどれか。',
    options: ['梅毒', '外傷', 'マルファン症候群', '動脈硬化', '大動脈炎'],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '褐色細胞腫の症状でないのはどれか。',
    options: ['発汗', '下痢', '動悸', '体重減少', '頭痛'],
    answerIndex: 1,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      'パーキンソン病の症状はどれか。\na. 無動 \nb. 動作時振戦 \nc. 眼振 \nd. 筋固縮 \ne. 仮面様顔貌',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 2,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '細菌感染症はどれか。\na. 破傷風 \nb. 流行性耳下腺炎 \nc. 麻疹 \nd. カンジダ症 \ne. ジフテリア',
    options: ['a b c', ' a b e', 'a d e', 'b c d', 'c d e'],
    answerIndex: 1,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '尿の通過障害を起こす疾患はどれか。\na. 嚢胞腎 \nb. 腎梗塞 \nc. 尿管結石 \nd. 前立腺肥大症 \ne. lgA 腎症',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '肝硬変にみられる徴候でないのはどれか。',
    options: ['黄疸', '多毛', '手掌紅斑', '女性化乳房', 'くも状血管腫'],
    answerIndex: 1,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '胃切除の既往のある患者で数年後に大球性貧血を認めた場合、考えられる疾患はどれか。',
    options: [
      '鉄欠之性貧血',
      '巨赤芽球性貧血',
      '再生不良性貧血',
      '自己免疫性溶血性貧血',
      '骨髄異形成症候群',
    ],
    answerIndex: 1,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: 'パルスオキシメータで測定するのはどれか。',
    options: [
      '静脈血酸素分圧',
      '動脈血pH',
      '動脈血二酸化炭素分圧',
      '動脈血酸素飽和度',
      '動脈血酸素分圧',
    ],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '集中治療室について正しいのはどれか。',
    options: [
      '集中治療室では臓器別に診療することが重要である',
      '慢性疾患の終末期治療も積極的な対象となる',
      '家族が強く希望した場合は入室の適応となる',
      '医療事故に伴う死亡率は一般病床よりも高い',
      '侵襲性のモニタリングは行わない',
    ],
    answerIndex: 3,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: '空気感染するのはどれか。',
    options: ['結核', 'MRSA感染症', 'A型肝炎', 'コレラ', 'HIV感染症'],
    answerIndex: 0,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question:
      '肺血栓塞栓症の診断で正しいのはどれか。\na. 心電図変化は認められない \nb. PETCO2は上昇する \nc. 心エコー検査では左心室負荷所見を認める \nd. 胸部造影CT所見が診断に役立つ \ne. 肺血流シンチグラムで血流欠損像を認める',
    options: ['a b', 'a e', 'b c', 'c d', 'd e'],
    answerIndex: 4,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
  {
    question: 'I型アレルギー（即時型アレルギー）に分類される疾患はどれか。',
    options: [
      'バセドウ病',
      '気管支端息',
      '接触性皮膚炎',
      '自己免疫性溶血性貧血',
      '全身性エリテマトーデス',
    ],
    answerIndex: 1,
    tags: ['臨床医学総論'],
  },
];
